Уравнение переноса нейтронов применяется для описания разнообразных явлений окружающего 
мира. Вот примерный список задач для которых возникает необходимость решать кинетическое 
уравнение:
\begin{itemize} 
	\item Численное моделирование процесса энерговыделения в атомном реакторе и выгорания 
	ядерного горючего.
	\item Прохождение рентгеновского и $\gamma$--излучений через вещество (задача защиты).
	\item Моделирование тепловых процессов, протекающих при высокой энергии и переносимой в 
	виде излучения (в качестве примера можно взять космический корабль при входе в 
	атмосферу Земли или взрыв).
	\item Перенос излучения в звездных атмосферах.
	\item Задача поиска местонахождения полезных ископаемых и дистанционной диагностики
	(геологоразведка).
\end{itemize}
Таким образом, кинетическое уравнение переноса находит широкое применение как в физике, так 
и смежных с ней науках: геофизике и астрофизике. Такой огромный спектр экспериментальных и
инженерных приложений определяет важность численного анализа данного уравнений. 
Более того, в задачах атомной энергетике (например, при моделировании реакторной установки) 
цена ошибки может быть слишком высока, поэтому существует постоянная 
потребность в создании все более точных численных методов для решения кинетического 
уравнения. На основании вышесказанного становятся очевидными актуальность и перспективность 
создания численных прецизионных методов решения уравнения переноса.

\section{Постановка задачи}
В данной работе рассматривается стационарное уравнение переноса нейтронов. 
Главной целью работы является определение коэффициентов конечно-аналитической 
схемы на длинных характеристиках и разработка программного кода, реализующего данный 
численный метод. Для дискретизации объекта используется 2 типа правильных ячеек:
\begin{itemize}
	\item прямоугольные параллелепипеды
	\item шестигранные призмы.
\end{itemize}

\section{Основные результаты}
\begin{itemize}
	\item Изучена кинетическая теория переноса нейтронов.
	\item Построен дискретный аналог уравнения переноса нейтронов, отражающий основные 
	свойства реального интегро-дифференциального уравнения.
	\item Разработан алгоритм численного решения задачи.
	\item Выполнена его программная реализация на языке C++. 
	\item Проведена верификация программы для случаев, когда известно точное аналитическое 
	решение поставленной задачи.
\end{itemize}
В этом исследовании также детально рассмотрена архитектура программы и формат хранения 
данных в памяти компьютера.
